廣東話真係就死 20年或再取消文憑試中文口試

［2021DSE存在極大變數］

引至遵理學校中文科補習老師 @yylamjayden 及相關消息人士透露，考評局/教育局曾向學校發信，或刪減來文文憑試兩課範，包括岳陽樓記或六國論。

此外，考評局亦初步建議來年文憑試取消中文卷四（口試）及校本評核部份。

以上資料皆為未落實的建議，當局或將於九月中向學生公布來年文憑試安排。

我們想在此提醒各位，一旦在不需要考慮疫情發展的時分取消中文口試，等同體現今日割五城，明日割十城。教育局大可以以「19/20文憑試取消口試」作理據，推進正式取消口語訓練，削弱廣東話地位。

#香港思流 #中學生 #2021dse #2021文憑試 #studygram #hkstudygram

由教育入手 廣東話真係就死
巴打幫手推下諗下有咩計去應對
至少幫手推下post 令更多人知道呢件事

自推1/10

自推2/10

自推3/10

推

六國論/岳陽樓記都係屌政府

用返舊制最好

但岳陽樓記唔係先天下之憂而憂，後天下之樂而樂咩，教人要奉獻國家人民喔
除非班官覺得佢地做官唔係為人民，入黨係真係為搵水

嘩呢句高 置頂你先

學術討論時間開始？

下一代應該開始用蝗語教書

取消中文口試同廣東話存亡根本無咩關係

其實香港學緊既中文不倫不類
將民國白話文，夾埋港式粵文當係中文
根本同中国人係溝通唔到
應該學港語港文

push

今日割五城 明日割十城 然後得一夕安寢。起視四境 而秦兵又至矣。

呢句同我哋呢兩年情況好似

連登仔on99，以前會考中文得兩份卷都冇口試啦

無關係？
取消得兩年口試 佢大可以借呢兩年做excuse
之後由syl開始做起唔做口語培訓（ref. 19年中文科改革白皮書）
上年取消口試嘅時候 大家話：都係因為疫情姐 唔反
今年取消唔代表下年取消
結果就係連下年都取消埋 咁點？
再唔出聲就等你下一代講普通話啦

兩個時代嚟㗎喎Ching
會考年代本土文化好幾多
03-09科技未發達至少新一代唔會接觸抖音個啲
03前更加冇自由行 本土文化興盛

教篇文時係話做好官應該要先天下之憂而憂，後天下之樂而樂。
咪影射緊而家嗰班唔係好官

利申：商科仔 中文得4

理性討論
咁登樓更加係啦
詩人不嬲都係作詩屌政府同皇帝無能唔重用佢
岳陽樓記已經無批鬥皇帝

死了。移民啦

共橙黨：直接全人類唔準講野 唔准屌我 唔准呀

一、取消dse中文口試係會取消埋普通話既dse中文口試
二、消滅廣東話其實唔係靠取消一兩份中學dse卷達成，要反既唔該反小學普教中令中學都可能會跟住普教中
三、本身學生可以揀用廣東話定普通話考

全面推英文啦，廣東話鬼佬耳中好難聽

即係近呢幾年中文有口試叫做考試局捍衛本土文化?

樂壇破滅，非曲不利，唱不善，弊在賂Ｂ。

~Sky_Croc

六國論都cut 有無搞錯

要消滅一個民族，先要消滅佢哋嘅語言同文化認同

西環真正嘅契仔契女係呢班人 同我認住佢哋

港共政權對我地下一代嘅思想控制已經去到無所不用其極嘅地步，大家唔該喺Twitter 落力啲呼籲Pompeo 將楊潤雄列入制裁名單

有讀過既都知啦
除非冇聽書

淨係有口試所以有需要多講廣東話嘅場合
同冇左口試就唔再有合理理由去講廣東話
讀書時間有三分一時間都喺學校渡過
個學習環境硬性規定要蝗語/廣東話已經好大分別
咁直接普教中都冇問題啦
過多幾年分分鐘啲老師唔識講廣東話都冇問題
因為年輕一代唔再識廣東話

連登仔係咁，乜都要拉埋來講
根本中文口試本身有分廣東話同普通話考
唔關廣東話存亡事

咁學生係學校操卷四個陣唔會用普通話嚟操架嘛

Push

又係為咗配合班支那狗
啲大陸人又輕鬆入香港大學啦

直接考Gao Kao 啦

口試都比用普通話啦
有咩分別

屌

不如試吓唔好咁講
因為呢樣野（要學生培訓廣東話）係考評局同埋教育局「應該」做嘅事
做咗並唔係bonus
所以點會存在你嘅講法

冇口試點算

遲啲分分鐘要讀習語錄

因為可以取消考試
所以唔做口語培訓呢個先係最大嘅問題
你三個point 上年份白皮書都講咗

我地就係讀左六國論所以先喺國際戰線講得出叫其他國家唔好綏靖中共

今日割五城，明日割十城，然後得一夕安寢

cls

香港正式成為支那一市

我都覺 法國都冇要人考母語嘅口試
要train up 學生用母語辯駁
係應該校內恆常鼓勵學生多講 多探索
而唔係困獸鬥
作為被主考官去評定你一生嘅考試

而且香港嘅DSE 口試搞到四不像
似係考語文又唔係 哲學又唔嚴謹 又要問得深
得十幾廿分鐘可以講得乜
又要顧下點樣有禮貌發言
禮貌呢樣嘢本身就虛
所有評核都好主觀
要你估唔估得中考評局心思

之後會用《恥園春．雪》做範文

香港高官講普通話都垃圾都嘔喎

再推

其實係上年考咗佢想今年唔考

Agger
本身個口試就係垃圾
逼人廿分鐘達成共識

唔怪之得之前話中文卷改革會係聆聽綜合呢啲會cut，因為咁樣就真係可以全推普教中。講起，雖然不嬲報公開試聆聽錄音有蝗語揀，但有時都想知蝗教中係咪連公開試考聆聽嗰陣都揀哂蝗語，咁平時佢哋啲練習嘅錄音都係蝗語？定係小學初中就蝗教中，高中就用廣東話教返？如果咁樣，唔怪之得中文會係死亡之卷。連出面啲補習佬都係用廣東話教

？？即係無左DSE中文個份口試卷D人就唔識用廣東話溝通？
坦白講，都係個句，要講既就唔該屌學校既普教中同屌政府既語言政策，如果佢推支那話係推到咁上下既話，學生自然會係口試卷度揀普通話而唔係揀廣東話，因為口試卷本身可以揀廣東話定普通話考，到時用返你邏輯口試卷係咪成為推普通話教學既幫兇
反而取消口試卷既實質理據根本好多，完全唔見有人駁

聆聽都係

舊制最好+1
背書就有高分
唔應該浪費時間讀呢啲所謂必修科

廣東話口試本身就比普通話口試劣勢
因為學普通話班人自細就被迫學拼音, 香港無

所以取消左反而有利

取消埋英文口試+sba啦

小組討論變朗讀文章仲好啦

推呀

十年後

香港市人民政府教育部楊書記：
「不行不行，現在香港學生的口語交流水平真的每況愈下，都怪我們當初廢除口試。現在這樣吧，我們在香港高考加入普通話水平評測試吧，普通話水平不過關的不能進大學」

PUSH

我認同普教中係導致下一代可能變成講廣東話嘅其中一個因素
但唔代表刪減廣東話嘅培訓機會就唔係第二個factor

至於你話取消考試卷嘅實質理據好多
不敢苟同 中學校長會 親建制嘅教聯會都只有一個原因係撐取消考試 就係疫情發展

而家廣東話最大嘅威脅係，啲細路明明識講廣東話，但因為蝗文化興起，啲細路覺得講蝗語高級過同潮過廣東話而唔肯講廣東話，所以重點唔係DSE有冇口試 而到佢個政策變咗好似廣東咁，喺學校唔畀人講廣東話，就真係滅亡

頭兩屆dse 有考朗讀

好似之前理大事件, 畢業都要普誦話及格, 學科都係用英文教, 英語口述
完全無誘因需要用廣東話考試

學生中學升大學自然揀定普通話, 而唔係升左大學之後練
所以廣東話口試根本唔係保留語言嘅原因
因為唔考廣東話口試係完全唔影響學生學業嫁

你間學校唔會，
但人哋多新移民考嗰啲會
同埋多咗人考普通話其實請多咗普通話教師做考官

到時真係個個中學生都唔識講嘢

up

以仆街政府做法
首先取消中文口試
然後就恢復只有普通話口試

以前：
先用母語藉口取消英文全科教育
然後再用普教全科取代廣東話

領展：
先取消停車場固定泊位。全部浮動
然後再新增固定車位(要另外加錢)

我都係咁諗，唔關死唔死事。二來本身呢份卷就唔同其他卷咁，冇一個相對客觀嘅評分準則。

下，本身學生可以自由揀用廣東話定普通話考，咁無左口試唔會令學生無左理由講廣東話架喎，相反如果香港成個環境都係講普通話，而學生因此係口試卷揀普通話考既話，用返你邏輯咁DSE中文口試份卷係唔係消滅廣東話既幫兇？
根本廣東話存亡就係關學校既普教中同政府既語言政策事，因為佢地係決定度香港既語文環境係廣東話定普通話為主，而學生係口試卷揀廣東話定普通話係基於語文環境去決定，所以廣東話存亡根本唔關ＤＳＥ中文口試取消與否事，反而取消中文DSE口試係有好多實質理據，我完全唔見有人駁到

唔係？
我睇下廣州既廣東話消失歷程，再睇下你篇野

好似廣西 廣州咁，依家無人講粵語

樓主

因為學生可以自由揀口試係用廣東話定普通話考，所以DSE中文口試邊種語言為主一定係香港既語文環境決定，而香港既語文環境好多時係由普教中情況+ 政府語文政策決定，所以DSE中文口試根本就決定唔到香港學生係揀用廣東話定普通話去考，我唔覺得你完全講到兩者之間有咩關係喎

有過啦，07年新制會考中文口試有甲部就係考朗讀，但因為到90-00年代何文匯搞到廣東話正音運動跟哂宋朝廣韻，而教育局由照跟咁樣做正音，被人鬧矯枉過正引起反彈，到DSE中文口試先無咗朗讀

消滅一個文化先消滅語言

口試無考正音朗讀好耐啦
而家淨係考小組討論
而小組討論係普通話、廣東話分開考
唔存在邊個屈邊個機問題

遲啲就要戴紅領巾

驚hi 咩

消滅廣東話既元凶唔係一個中文濕鳩口試，你連元凶都搵唔到點打救廣東話

口試就係屈毒撚機

又唔係唔比你講廣東話

六國論絕對要人人都讀過

變坡狗？

消滅廣東話嘅元兇咁梗係唔會單單基於一個中文口試啦
係延伸落去由課程指引開始刪減教廣東話 消滅廣東話嘅地位
留意番白皮書唔係話因為大家識講廣東話 所以唔教
白皮書係話廣東話對投身社會作用不大

我自己對政府嘅理解
政府任何措施都只會用黎滅絕香港人
搵咗啲新聞等大家有啲回憶

「廣東話不是法定語言」

吳克儉：大專生自殺因欠規劃

要消滅一個民族，首先要瓦解它的文化；要瓦解它的文化，首先先消滅承載它的語言；要消滅這種語言，首先先從他們的學校裏下手

其實好多年前嘅會考都係冇口試

26篇變12篇依家仲話要cut 2篇
遲啲會唔會淨係讀一篇習語錄

咁可以點
如常生活政府唔會理你

咁睇黎二戰史英法綏靖德國都要禁

都話個問題係在於培訓機會
佢大可以採用返中文改革白皮書
由中一開始唔會再做任何口語培訓
再加埋小學普教中廣泛推行

如果單單係普教中廣泛推行 中學都仲做緊口語培訓嘅話要完全replace廣東話就肯定冇可能

#30

港語港文。。。
有無邊幾篇寫得好，可以用嚟做教材

因為好多大陸仔唔識講廣東話
好快就有人出嚟講 對大陸仔唔公平

譚仔阿姐口試

06之前不嬲都冇

中共禁撚驚 不如又搞全民唔比讀書 再加唔比生仔
過20年就無人反 因為都無下一代

咁不如取消埋出師表，埋一樣鬧個皇帝跟啲pk跟到亡國

唔關咩口唔口語培訓事啦，都係個句，口試卷本身就畀學生揀普通話定廣東話考，普遍學生揀邊種語言好睇香港成個語文環境係廣東話定普通話為主，如果政府普教中同其他親普通話既語言政策係有成效既話，香港成個語文環境會係普通話而非廣東話，咁樣既話普遍學生都會係口試卷度揀普通話應考，所以照你邏輯，口試卷都可以畀政府用黎消滅廣東話架喎

Grad左都8年 都仲記得六國論
賂秦而力虧 破滅之道也 = 垃圾林鄭政府

六國論同岳陽樓記係舊制會考範文鐵膽嚟
我諗真係離讀習近平指導思想唔遠
而家中國都係咁

訓練鳩噏能力

屌那星我記得我當年條題目係：恭喜發財
十分鐘準備講三分鐘

最撚長嘅基佬列傳唔cut，cut最政治嘅六國論同岳陽樓記，明眼人都知你有咩心思

唔可以比佢成功

快啲教埋毛語錄

DSE 口試一向可以選廣東話或者普通話考喎。

宋朝都係俾北方蠻族壓迫

平時屌口試on9，依家話取消又咁多野講，中文呢科一早應該取消喇，4份卷都on99。而冇咗口試廣東話唔會消失㗎，口試同廣東話冇咩關係其實。

推 結果出爐：民主派63%反對留任 支持僅2成 - 分享自 LIHKG 討論區

政府係唔會為學生著想
措施都只係用黎打壓香港人

我都可以咁講

十年後：
由於普教中成效得彰，教育局局長聯同考評局局長宣佈文憑試中文口試只准用普通話而非廣東話考
如果真係咁既話，咁DSE既中文口試卷係唔係成為消滅廣東話既幫兇？

公道講句，其實dse中文口試可以用普通話考...

本身聆聽綜合同口試有蝗語揀
喺全推蝗教中嘅情況下
仲要學生考口試同聆聽會差啲，
定直頭cut咗口試同聆聽差啲？
而家要對抗嘅係蝗教中，要守護廣東話教教中，而唔係口試

唔想第時要講普通話

Pish

教育局不嬲無理取鬧
取消黎哂9氣
學朱元璋刪減孟子章節啦

咁問題咪係普通話嘅政策上面lor，口試都唔係重點。

唔識普通話，廣東話我會講到死嗰日

各國之弊，弊在賄支

最撚憎口試

搞埋教育

其實真係唔洗關注
唔撚打低美國呢個邪惡既帝國 所有野只會步向民主化
目標放遠啲 打倒自由社會

中文口試用廣東話考架池頭！

填鴨式教育將變洗腦式教育

六國論係文學上 借古諷今係出名
不過 史觀分析上完全係得啖笑 完全係馬後炮
秦國 既成功唔係淨係用執雞可以解釋到

而北宋 冇佢講到咁柒
事實上北宋經濟手段 玩得好高明

先天下之憂而憂

唔輪到港豬學

非兵不利，戰不善學

唔好教你地國際關係

登樓都好撚愛國

19才子

守護講廣東話

你係咪覺得擺個自己就真係醒目啲？

話說口試本身可以用支那語考
以前有同學就係咁

母語就真係assume你細個就識聽講
除非你話執正音就要考
但前幾年因為執正音太煩膠又太霸道
同都冇definition乜係正音（宋朝定現代先叫「正」?）
所以朗讀嗰part 用黎捉正音嘅試取消咗
而家個口試本身就係可以揀普定粵
所以取消佢同廣東話興亡真係關係不大
廣東話衰落主要係文化產業衰落有關

香港慢慢變到成為一個無特色既城市

無錯，口試係幫兇，但係元兇係地喺十年前無好好保衛廣東話嘅地位，無對抗普教中

唔少巴打有係連登分享本土音樂、電影、YouTube，
每次都有人留言係踩鳩啲本土創作，
根本就係自己人搞死。
比你有口試又點姐，畢業就冇影響啦，
本土文化創作，娛樂先係根源，培養本土意識。

//
圈除了能帶動金錢流動，更重要是思想流動，不但能加固軍心，亦能抵禦外敵。假設政府硬推普教中，你需在校學習普通話，但課餘時間也是與香港人相處，便會轉回廣東話頻道。在黃店吃飯，環顧四週全是港人，説著廣東話。空閒時看港產片、聽廣東歌、看香港YouTube，全説著廣東話，普教中自然影響不大（並非贊成），難以消滅廣東話。又或黨媒製造假新聞散播，你不幸接收了，回到圈內，自然能接觸真確信息。
//

【長文】震驚中共！黃色經濟區重點在於培育本土意識！

中文口試可以用支那語考

樓豬呢啲咪傻鳩囉香港人嘅母語就係廣東話 咁多位巴打都講咗咁多 樓豬仲周圍搵啲嘢嚟講 關個考試乜撚嘢事 發現樓豬呢類連登仔啲思想幾撚痴線

關咩事 我敢寫包單考過嘅人都大部分支持取消oral
利申 已上岸

頭都痛埋
Emoji唔係要黎表達情緒係要黎做咩

佢嘅目的咪就係由啲細節位開始建立普通話嘅語文環境囉
你知唔知而家啲細路會喺學校就雙非講普通話
等呢啲細路大個就變家長就細路講普通話
之後成個香港就中国講普通話
廣州南蒙有板你睇
而家唔警覺過多十幾廿年仲有得你反?

可以睇吓無共產中文入侵嘅廣州白話文係點樣
同埋坊間有好多廣東話入文
70-80年代廣東歌歌詞，例如黄霑，又有陳雲嘅中文解毒同次文化堂彭志銘嘅著作

用錯不推

#127

所以咪要cut囉

我想問取消DSE中文口試係會取消埋普通話既DSE中文口試，咁既話取消口試卷又點樣「由啲細節位開始建立普通話嘅語文環境」??

認同與文化產業衰落有關
但唔代表由教育開始剝削廣東話嘅地位唔係其中一個推致廣東話滅亡嘅原因

唔考班雙非有咩必要講廣東話
唔考咪全部科都普教中

19寫嘅都係白話文
港語港文係用
嘅、唔、咁、呀、吓、係
真係平時我地講嗰d喎
唔通真係搵篇潮文做教材咩

其實大部分古文都係屌政府

咁取唔取消中文口試卷都做到你呢個效果，因為本身份卷係畀你揀普通話定廣東話，佢普教中成效得宜，政府消滅廣東話政策又OK既話，個個學生都會揀普通話去考口試，咁雙非都係無必要講廣東話，都係全部科普教中架喎

捍衛廣東話

大部份香港人都會用廣東話考，
唔使考既話就唔使出力練
效果好明顯

而家第一步係唔駛講
你估下一步會唔會係唔俾講?

取消oral就廣東話死？係咪依家語言剩係用嚟考試？呢個諗法先真正會導致廣東話死。

賂秦而力虧 破滅之道也

睇pin message

六國論算唔算比連登仔搞死左

而家個問題係佢取消DSE中文口試都係唔駛你係DSE中文考試度講／用普通話。
就算佢唔取消都好，他日都有機會係普教中有成效個陣直接取消廣東話只准你用普通話去考口試，根本廣東話存亡個重點就唔關呢兩份卷（口試＋聆聽暨綜合卷），而係關政府普教中同佢既語言政策事，除非呢兩份卷本身就強制學生用廣東話考，如果唔係既話取消口試卷／聆聽暨綜合卷唔關廣東話存亡事。

文人喺官場得志，仲邊得閒寫詩

下屆fatfat啦
乜都cut

我驚到時要考習近平指導思想

緊係取消啦，而家啲中學生，好撚多講普通話，再唔反香港淪陷

我唔知巴打畢業咗幾耐，定坐咗幾多碌啦。
但係宜家學校十有八九
都係跟住DSE個考程黎訓練學生
以前未轉DSE仲係會考年代學校係操學生個人口語
訓練學生自己一個釋述題目
然後轉咗DSE之後主力訓練學生練辯論同合作討論
入面唔係單單話識講野咁簡單
講緊訓練邏輯，推理，整合，聆聽，提出論點，解釋

如果DSE取消埋口試既時候
你估學校仲會花幾多時間train oral?
Dse既中文係一門垃圾
但當中說話同作文已經比較算實用
叫做第日讀大學或者返工都用得著
如果冇埋
第日出嚟既中學畢業生更加垃圾
成班淨係識死背範文
背完都考完都唔記得曬 然後操住一口普通話操9你老母

政府點錯都唔會錯, 點解你班人成日都為左屌政府而屌政府

係06年前 係冇口試

你講咁多野都係講唔到取消口試卷同廣東話存亡既關係

根本就係成班大陸呢講野唔正，
喺香港讀咁七八年都仲講緊啲鄉音
唔咸唔淡既廣東話
嗰啲考廣東話口試死硬
講野唔正已經死罪
奶共局仲唔拿拿臨同你取消呢科

其實有冇可能搞一個類似ielts, N1嘅廣東話基準試，再向外推廣出去，提升廣東話國際地位？

巴打你都冇答我你畢咗業幾耐定坐咗幾多碌
定係當年你考口試考到一pet屎咁？所以支持取消？
我睇唔出取消口試卷有幾合理。

仲有，我既論點係，
取消口試卷唔等如廣東話會滅亡，我冇咁樣論過
我諗為佢係其中一樣會加速支拿化既政策

只不過我係講緊巴打你應該唔了解現今教育界既政策
或者係教學方式

A

Q

無計啦鬼叫廣東話講雜總會變雜種咩雜總唔妥咪叫香港同廣東班太監滅咗呢個語言囉

佢都弱撚智
統計署D統計都話香港9成人用廣東話
廣東話會無用?

六國破滅，非兵不利 ，戰不善，弊在賂秦 正正影射緊中共為秦國 歐盟同其他大國就係六國 為咗賺中國錢而寵絡中國 助紂為虐 再唔團結對抗呢個邪惡核心 最後就真係可能俾中共反cup 一波

除咗中間有兩句用咗些少粵語入文之外
根本頭尾都係白話文 唔係母語係廣東話人嘅我手寫我口

成日係喺度唸啲未來人見到啲潮文會有咩反應

有堆蝗係講普通話大，廣東話差啲，但考都係同一份卷，人地寫作，reading都係我手寫我口，有著數啲，香港人有優勢嘅果份說話卷取消，咁支那蝗咪著數啲

口試係最真接考學生辯論同訓練思維嘅方法。唔要嘅話仲學咩人講考試？

魚與熊掌算唔算

重點在於教個位點做

不嬲都有
只不過冇強制推

sorry 2016年中文口試5*，但我都支持廢口試卷同唔覺取消中文口試同廣東話存亡有咩關係，而你一直講唔到就係咁係度講考核模式有幾好，你用返普通話去考既話你個考核模式都可以好好架

邊個會考

佢係想削弱語景意識

國安法都冇人反，咁試問其他點會有反
根本冇野好做

中文閱讀卷同寫作卷最大問題唔係我手寫我心，
而係要揣摩出卷人嘅想法同取悅marker
蝗考聆聽綜合同口試都可以揀蝗語卷
反而想知curve係分開拉定一齊拉

你班漢奸快d取消英文科

佢夠膽禁埋呢個姐係自認自己係Chinazi

外國人？

支那蝗可以揀普通話考口試，根本無分別

因爲宜家di官係 先天下之樂而樂 後天下之憂而憂

咁樣取消反而更加刺激到人去睇呢兩篇文
佢越禁呢禁路越吸引人去發掘翻出嚟

推！

孔乙己係咪cut咗好耐？

條友仲話口試訓練邏輯
啫係支持取消就一定係低分

大把大陸仔口試揀考普通話
早幾年口試成日出埋d派膠問題
俾連登仔屌到仆街

唔考範文出卷出到不倫不類咁
真係背書好過

而家啲香港人仲吾系甘牙尼唸
自己人都唔柒守住自己文化

小學教同中學教冇必然關係 而家就正正係小學多普教中而中學少 取消左中文口試 再加上推普教中既學校可以有Funding 係必然令中學推普教中既機會大左 因為家長連最重視既考試顧慮都冇埋 反對聲音會細左好多 到而家仲認為教育界有險可守既人 同omd冇分別 面對全方位打壓 應當係寸步不讓 可能你會話 就算唔取消你口試 仲有大把方收你皮 就算直接宣佈全面普教中都吹佢唔脹 但乜都咁諗就乜柒都唔使做 翹埋雙手望天打卦

唔係講班官應該為天下擔憂 大家安居樂業先好鬆口氣咩

其實我唔想再重覆我d point，但本身個口試係可以畀你用廣東話或者普通話考，所以完全唔存在你講既呢D因素，而普唔普教中係好取決於政府用左幾多資源鼓勵學校轉普教中，同埋小學普教中成效，因為如果小學普教中有成效，而中學普教中普遍唔係普教中既話，咁既話會有種聲音覺得中小學都要用普教中先至唔會唔湯唔水，而我唔覺取消左口試呢份可以畀你揀語言應考既考試可以幾決定到普教中／廣東話存亡

借景抒情
最尾果段 係感歎+串

嗟夫！予嘗求古仁人之心，或異二者之為，何哉？不以物喜，不以己悲。居廟堂之高，則憂其民；處江湖之遠，則憂其君。是進亦憂，退亦憂；然則何時而樂耶？其必曰：「先天下之憂而憂，後天下之樂而樂」歟！噫！微斯人，吾誰與歸？
前面寫景係咪長江
不如唔差在取消埋李白寫白帝城啦， 宜家都浸晒冇咗

說話考試可以培養學生能夠係短時間組織到一篇有結構 合邏輯或創意 有啟發既說辭 再評估埋發音 說話流順度 清晰度 而唔純粹係溝通 唔通日常溝通會好似說話考試咁講野咩 考既係背後既組織能力 思維 肊同埋說話能力 呢個係第一個價值

你話口試係可以揀普通話 取消都係粵普一齊取消 但你想像一下以往教育局問一間學校點解唔用普教中 學校會點答？學校一定係以學生大部分係講粵語為主 不利溝通同思考 特別係說話既表達能力 佢地如果普教中 係粵語口試又唔掂 普通話考試又唔掂。教育局一向推普教中 美其名係我手寫我口 咁而家得 cut9左個口試佢 閱讀同寫作提高比重 你要優化寫作 麻煩推普教中 要記住 口試存在既第二個價值係要同「粵教中輔助升學」掛鈎 一旦呢個價值冇左 普教中就長驅直進

中文口試訓練邏輯 辯論能力個Ｄ其實我自己中文口試考到５＊聽完都得撚淡笑，實情係要跟住個既定框架去講野，而且仲要睇埋同組同學咩料、同你抽到條題目岩唔岩你先會高分。
根本呢個咁既口試卷就唔應該出現係個母語呢個科目入面，口試好多都係for既定科目（即係好似例如德國gymnasium同德語區大學個堆major 口試）同唔係母語既語言上，例如你係DSE英文科SET口試當然無問題，因為英文唔係普遍香港人既母語，你SET係一個母語科目入面一黎係浪費資源，因為就算唔SET口試你都會識講廣東話，你話考辯證能力唔該係其他科SET，而唔係起中文科SET；二黎係會變成好似DSE中文口試咁成為一個極講技巧既考試，而唔係真係考你中文能力，其實支持取消口試卷唔單止呢樣，根本就無人可以清楚咁駁到哂咁多人支持廢除口試既觀點，反而好多人就無啦啦講咩取消中文口試會消滅廣東話，我完全睇唔出兩者有咩關係

你既論調擺係前幾年係Ok但今時唔同往日 純粹教育既專業判斷係解讀唔到呢個舉動 考評局秘書長退早退休 大家都知咩事 方言對一個地區既重要性 中共比任何一個國家都清楚

用教育既專業判斷咁即係點？不如你解釋黎聽下？

d高官on9係咁上下
個中文出卷係抄英文科方式
本來就夠on9

正解 而家中文口試又係考你考試技巧同識唔識喺考官手上搶分

個政府唔係聽你既意見

邊有方法

去英國再開始過啦

dser又可以背小兩課範文了

由當年反對新制
而家變左讀新制既反對改變

其實咪一早講左就算普教中都好學生都可以揀用廣東話定普通話考
而學生決定用廣東話定普通話考口試係用語文環境黎做決定，如果香港普遍人都係講普通話既話，去到口試D學生都會揀普通話，所以個重點絕對唔係起份口試卷度，而係起政府普教中／語言政策想塑造咩語文環境出黎。
你講一大堆口試有咩好處根本就完全唔關事，因為如果照你邏輯，咁用普通話去考口試一樣可以有你講個堆好處，都唔再講而家既中文所有卷都唔係真係考你中文能力同咩「有結構 合邏輯或創意 有啟發既說辭」

一講起鬆口氣我諗起呢個

憂無幾耐又樂返，可惜最近又要憂過，日日出fb post求圍爐

屌 delete 埋魚我所欲也啦
叫人捨生取義 又話班士大夫為左靚女同屋而蒙蔽本心見利忘義 咪又可以話映射班官

睇清楚左我意思先 我指你係用教育政策同專業去解讀教育局呢個舉動 幾年前係OK 我可以再講多D說話考試既學術存在價值 但我想先focus左無法忽視既政治價值 正如上面所講 教育界失守係不爭事實 由中史試題到得高望重既考評局秘書長提早離任 而家討論既唔單單係廣東話口試點幫到學生提升說話能力同技巧 係講緊粵語考口試既存在點樣減低中學推普教中既意欲

前面係認同既 但而家個焦點係粵語考中文同普教中普及程度係有關係
後段唔認同 如果原意係好 形式扭曲左咪改變個形式 點解形式扭曲要成舊cut左佢？

SORRY 我根本無用過咩教育既專業判斷，純粹用常識去argue下取消口試同廣東話存亡無咩關係，而你亦都講唔到口試有咩實際上既政治價值令到取消口試會關係到廣東話存亡。
而中學推普教中係政府掟幾多資源／師資本身有幾多、學校意願同小學推普教中既成效，除非口試本身係強制全港所有學生用廣東話考，如果唔係一個可以畀你揀語言考試既科係唔會影響到中學推普教中既意慾

係學術價值果度講多少少 用普通話去考 係唔全然有我所講既好處 研究證明除非係語言方面有天份 否則用非母語去學習係不利高階思維既發展 對於一D需要深層思考既議題 佢地未必可以用普通話去思考及表達出黎 再加上你所講 香港普通話既土壤冇英文咁理想（過多幾年唔敢講）教育局係各個方面做多少少去創造呢片土壤 而唔會蠢到一招全推教教中收你皮 講到尾 再加上前面幾個論述 我都係想講 粵教中口試係有利於阻止普教中普及中學 咁既然你都仲覺得兩者冇關係 或者普教中冇所謂 就算

六國係為咗賺秦國錢先賂秦

問你兩個問題
1:你為左考果個口試所以先學&講廣東話?
2:你考完果個口試之後 你成世人冇講過廣東話?

如果兩條都唔係既話 咁個口試存唔存在 對 廣東話有咩咁大影響?

按佢既point黎講06年之前既香港人唔洗應付口試 所以唔係講廣東話

我當年既回憶就係D柒頭搶野講
4-5人討論變左2人小圈子互講
果2個又為左突顯自己有讀書 夾硬背D野出黎 每次發言都講成分鐘搞到演講咁
老老柒柒 我就feel唔到點辯論同訓練思維 淨係覺得個模式好弱智

咁既然係咁香港堆大學係唔係全部要取消哂英文教學？因為用你研究去講既話用英文去學大學D需要高階思維既MAJOR都係不利高階思維既發展？？即係唔係話撐支那話教學，但你講一大堆野我都唔見得你有駁過上面巴打同埋我既種種質疑，包括「既然取消一個畀你揀語言應考既中文口試係取試埋普通話口試既話，點解取消中文口試會關係到廣東話存亡」？

大家咁中意配合政府抗疫有咩辦法
自己攞黎

頂 前幾個論述已經講左政治價值 我再簡單D講 普教中係會令大部分廣東話做母語既學生考唔好廣東話／普通話口試 不論佢揀邊個 都係兩頭唔到岸 呢種拖累家長同學校實屌到你一楝都冇 一旦取消粵普口試 咁以往「推普教中會令粵普口試成績唔湯唔水既表現」消失 學校既不安因素會少左 推行普教中既門檻會低左

我未試過咁。但考官呢啲case 唔stop嘅咩？

考官完全冇出過聲
我果陣係DSE第2屆 可能佢地都冇乜經驗 唔知點處理
聽聞第3屆就轉左做開波前每人輪流發1次言 先再自由搶野講
而家唔知有冇變
擺明係見頭2屆奶哂野 再慢慢修改

重點係想請問下推普教中咁多年有無家長同學校屌過你講既呢堆野？（即係「推普教中會令粵普口試成績唔湯唔水既表現」）？？

攞英文比英文係語言工具 唔使教文化 唔使教邏輯思辯 唔使分析作者思想感情 除非你讀英國文學 你流利溝通到就OK 你唔撚使分析英文書入面個peter既家國情懷 但中文要架 入面係承載着文化 思維 情感 你係要用母語去思考

中學校長同中大研究其中一個論調 冇source 自己搵

Cls

？？乜口試原來係分析作者思想感情架咩，同埋大學堆social science, history, philosophy用英文教乜原來都唔駛用埋邏輯思辯架？？不過你講咁耐可唔可以話我聽「既然取消一個畀你揀語言應考既中文口試係取消埋普通話口試既話，點解取消中文口試會關係到廣東話存亡」

不如你搵畀我啦，想睇下

敢唔敢加番曹劌論戰落去？

你考過口試未？

考過，freefight嘛

連登仔不願面對的事實

咁樣講法其實好多篇都係diu 政府用人不當令天下大亂bor 政府不如直接取消咪鬼考范文

大家一定要出力支持 粵文，保護粵語最好方法

六國論真係好有啟發性 而家歐洲尤其是德國就係綏靖緊支共 遲早比佢控制晒所有資源

而家連登愈黎愈似V7瘋傳
整幾張配圖 靚一靚咁 就算內文幾咁九唔搭八 D人都信哂
你見D正評數咁多就知咩事 成班冇獨立思考

其實中文口試係可以用普通話考(如果考生要求)
唔明關廣東話咩事

舊制會考仲係考課文果時都冇口試架

考黎有咩用

六國破滅，非兵不利，戰不善，弊在賂秦

完全冇記憶自己有接受過「教廣東話」呢樣野
夾硬要講既話 最多係中文堂果陣捉下懶音果D

反對取消嘅人覺得自己係中學時期練口語令自己廣東話進步左幾多？

黑警+狗官+太監=港共曱甴集團

是日電台

有冇搞錯，鄭文傑搞既英國港橋協會眾籌一半都未到